［又進貢］風險資料欠奉 立法會照通過60億入亞投行

（獨媒特約報導）立法會財委會通過政府動用60億，認繳亞洲基礎設施投資銀行（亞投行）的股本，以成為亞投行的非主權地區成員。財委會主席陳健波在上次會議「劃線」，禁止議員繼續追問，今午會議供議員最後一輪提問後，以36票贊成對10票反對下通過。立法會議員姚松炎批評，加入亞投行的回報及風險資料欠奉，質疑「咁我哋係咪做善事？」

會議上，亞投行項目遭部份民主派議員質疑投資成效，僅是「俾面派對」，亦不滿當局對本地民生的投入不足。當局提交的文件亦出現嚴重錯誤，將「總目」寫成「分目」，「分目」寫成「項目」，但主席指是「手文之誤」，批准當局修改文件，拒絕民主派議員撤回的要求，中止待續的議案亦被否決。

立法會財委會主席陳健波在會議開始時稱，項目已審議逾6小時，並指在上一次會議時將限制議員作最後一輪提問後處理臨時動議及表決。公民黨郭家麒質疑陳健波做法「點解次次都係咁」，令立法會無法執行職責，陳健波僅回應指主席有責任控制會議，「除非修改議事規則啦。」郭家麒指內地貧窮人口逾億，本港需要援助的社群亦多，「大嗱嗱60億掉出去」。60億當中，有48億是待繳股本，其餘12億分五年、每年向亞投行繳交2.4億。會計界梁繼昌詢問認股的安排，當局則回應稱根據全世界經驗，從未出現須認繳待繳股本，但一旦出現將會按不同國家及地區處理。

朱凱廸在上一次會議中，稱亞投行是中國實行的銀彈政策，支援南海惡霸行為。支持亞投行撥款的建制派中，民建聯黃定光重提朱凱廸的說法，反駁稱亞投行是「一帶一路」戰略中有重要價值，認為朱凱廸「咁嘅言論係炎黃子孫咩？」

朱凱廸發言時回應稱，作為國際城市的香港有否檢討國際發展投資銀行所做的事本身，是令世界更好，還是變成大國收賣小國的工具。朱凱廸亦稱透過亞投行撥款申請批評內地的政策非常合理，指香港是中國僅有言論自由的地方。他又批評「一帶一路」政策是反過來令收窄香港的民主、自由，「黃之鋒連泰國都去唔到，未來咪去唔到更多嘅地方？」

姚松炎續要求提供回報及風險資料，否則不能進行科學評估，「不能話跟住大國就得」。財經事務及庫務局副局長劉怡翔稱亞投行是協助較落後的國家投資基建，姚松炎反駁稱「咁係咪即係做善事？」劉怡翔則指「呢個係議員既意思。」 張華峰則指基建就如人的大動脈，「大動脈唔好身體就一定唔好」，認為基建一定有效應，劉怡翔則不斷重申有很多國家參加。街工梁耀忠則質疑其他國家參與是政治原因多於經濟原因，又反駁指如眾多國家參與，哪香港從中可以有什麼獲益，「我哋依家唔係襯熱鬧」。

在最後一輪議員提問後，陳健波立即進行處理十條臨時動議階段，第一條由羅冠聰提出的動議被否決後，陳健波「主動」提醒建制派議員動議將表決鐘聲由五分鐘減至一分鐘，結果由副主席田北辰提出。

上，亞投行項目遭部份民主派議員質疑投資成效，僅是「俾面派對」，亦不滿當局對本地民生的投入不足。當局提交的文件亦出現嚴重錯誤，將「總目」寫成「分目」，「分目」寫成「項目」，但主席指是「手文之誤」，批准當局修改文件，拒絕民主派議員撤回的要求，中止待續的議案亦被否決。

立法會財委會主席陳健波在會議開始時稱，項目已審議逾6小時，並指在上一次會議時將限制議員作最後一輪提問後處理臨時動議及表決。公民黨郭家麒質疑陳健波做法「點解次次都係咁」，令立法會無法執行職責，陳健波僅回應指主席有責任控制會議，「除非修改議事規則啦。」郭家麒指內地貧窮人口逾億，本港需要援助的社群亦多，「大嗱嗱60億掉出去」。60億當中，有48億是待繳股本，其餘12億分五年、每年向亞投行繳交2.4億。會計界梁繼昌詢問認股的安排，當局則回應稱根據全世界經驗，從未出現須認繳待繳股本，但一旦出現將會按不同國家及地區處理。

朱凱廸在上一次會議中，稱亞投行是中國實行的銀彈政策，支援南海惡霸行為。支持亞投行撥款的建制派中，民建聯黃定光重提朱凱廸的說法，反駁稱亞投行是「一帶一路」戰略中有重要價值，認為朱凱廸「咁嘅言論係炎黃子孫咩？」

朱凱廸發言時回應稱，作為國際城市的香港有否檢討國際發展投資銀行所做的事本身，是令世界更好，還是變成大國收賣小國的工具。朱凱廸亦稱透過亞投行撥款申請批評內地的政策非常合理，指香港是中國僅有言論自由的地方。他又批評「一帶一路」政策是反過來令收窄香港的民主、自由，「黃之鋒連泰國都去唔到，未來咪去唔到更多嘅地方？」

姚松炎續要求提供回報及風險資料，否則不能進行科學評估，「不能話跟住大國就得」。財經事務及庫務局副局長劉怡翔稱亞投行是協助較落後的國家投資基建，姚松炎反駁稱「咁係咪即係做善事？」劉怡翔則指「呢個係議員既意思。」 張華峰則指基建就如人的大動脈，「大動脈唔好身體就一定唔好」，認為基建一定有效應，劉怡翔則不斷重申有很多國家參加。街工梁耀忠則質疑其他國家參與是政治原因多於經濟原因，又反駁指如眾多國家參與，哪香港從中可以有什麼獲益，「我哋依家唔係襯熱鬧」。

在最後一輪議員提問後，陳健波立即進行處理十條臨時動議階段，第一條由羅冠聰提出的動議被否決後，陳健波「主動」提醒建制派議員動議將表決鐘聲由五分鐘減至一分鐘，結果由副主席田北辰提出。

圖：立法會財委會主席陳健波

多名民主派議員利用縮短表決時間動議的時間發言，社民連梁國雄指「金豬五國去咗邊呀？一代代咁車大炮。」民主黨胡志偉、郭家麒、梁耀忠、人民力量陳志全、劉小麗亦批評主席隨意「劃線」。姚松炎批評當局連亞洲有多少投資項目亦不清楚，需求、風險、回本及其他效益的資料全部欠奉。工黨張超雄重申60億資源投放牙科、罕見病等十分重要，指香港最終僅有0.7％亞投行股權，質疑加入成效。他指世界銀行及國際貨幣基金會的做法便是輸出資金、技術興建基建，「跟住咪控制埋你囉」，不少落後國家已經後悔。

朱凱廸稱明白建制派的難處，加入亞投行是以錢包裝的外交問題。他將討論亞投行必須了解亞洲的問題，包括貧富懸殊及貪腐。香港眾志羅冠聰亦指亞投行目標是要掌控別國的基建命脈，是「大國」的外交策略。

縮短表決時間在建制派支持下獲通過，財委會迅即否決全部11項由羅冠聰、朱凱廸及張超雄提出的臨時動議，包括當局須定期向立法會交代回報、訂立行事準則、削減認繳股本等，在項目表決前，陳健波特意提醒，建制派議員亦舉起姆指提示贊成，項目最終以36票贊成對10票反對下獲通過，其中民主黨及部份民主派功能組別議員亦支持建議。

其實中國搞咁多做咩，直接將庫房既錢拎走，我相信冇人會反抗，香港政府已經無能力為市民謀福利

根本政府大把錢 係唔用係香港人度

張華峰則指基建就如人的大動脈，「大動脈唔好身體就一定唔好」，認為基建一定有效應

凱恩斯理論？

啲仆街是撚但鳩噏啫

錢, 時間, 人命, 物料, 全部抌落海

俾面派對
60億買撚哂匯豐，一年都有4厘收下，都兩億錢啦，on99 做埋 d 不切實際既口號野

屌佢老母 唔見佢掟十億落ha

食屎狗